---
title: Fate Masters Episódio 14 - Evolução
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores - Voltando às Atividades!
layout: post
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
 - Paulo Guerche
podcast_time: "70min"
itunes:
  duration: "01:10:06"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters14/FateMasters14.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters14/FateMasters14.mp3
     size: 67311744
iaplayer: FateMasters14
related_links:
  - text: "Comunidade do Facebook, onde podem ser postadas dúvidas, com a _hashtag_ #fatemasters"
    link: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil
  - text: "Comunidade do Google+, onde podem ser postadas dúvidas, com a _hashtag_ #fatemasters"
    link: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
  - text: Nest
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/153980/Nest--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: "Gods & Monsters"
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/150889/Gods-and-Monsters--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
events:
  - time: "00:06"
    text: Apresentação 
  - time: "02:25"
    text: Definindo os _marcos_ e _marcos menores_
  - time: "16:25"
    text: Definindo os _marcos significativos_
  - time: "20:30"
    text: Definindo os _marcos maiores_
  - time: "27:21"
    text: Apresentando os conceitos de evolução e _involução_ para o jogador veterano
  - time: "45:47"
    text: Sobre qual tipo de marco a ser utilizado
  - time: "53:08"
    text: Sobre formas diferente de evolução - _Dystopian Universe Alpha Playtest_ e _Nest_
  - time: "55:47"
    text: Métodos alternativos adotados pelo Rafael e pelo Paulo
  - time: "60:12"
    text: Sobre como lidar com o aumento do nível de poder da campanha
  - time: "66:18"
    text: Considerações finais, avisos e dicas finais
episode_count: 26
episode: 14
---

No retorno do recesso de fim de ano, os Fate Masters falam sobre um tema que muitas vezes é confuso para quem vem de outros RPGs: a Evolução em Fate, incluindo os Marcos, como os distribuir, como aproveitar a _"involução"_ das perícias do personagem e como ajustar níveis de poder.

E lembrando sempre: esse ano queremos ter mais dúvidas de vocês para tirar. Portanto, postem suas dúvidas no Twitter e Facebook usando a _hashtag_ #fatemasters. E ***NÃO SEJAM BABACAS***! Precisamos de muita gente jogando Fate. #quantomaisfatemaior, e não é zoando os outros e sendo idiotas vamos ter mais gente jogando!
